收容港人是干涉中國內政？澳洲總理莫里森：這是我們自主議題

Source:

中國外交部日前批評，澳洲考慮收容港人的計劃是「干涉中國內政」。澳洲總理莫理遜（Scott Morrison）今日（7月8日）表示，向何人發簽證是「澳洲自主議題」。此外，澳洲正考慮暫停與香港的引渡條約。

中國上月底在香港實施「港區國安法」，禁止分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動、勾結外國或者境外勢力危害國家安全，受規管的包括身在海外的外國人，最高懲罰終身監禁。

有學者認為，「港區國安法」的條文不清，具中國法制特色，如何詮釋全由北京當局決定。澳洲外交部亦先後對香港和中國發出外遊警示，警告國安法內容籠統，容易無意中墮入法網，以及前往中國的澳洲人有被「任意拘捕」的威脅。

澳洲總理莫理遜上周被問到會否考慮援助港人時，亦表示正研究向港人提供「避風港」，給予類似英國的援助──英國向持有英國國民（海外）護照（BNO）的港人提供5年定居權，再過最快一年更可申請入籍。

中國外交部發言人趙立堅上周四在例行記者會上表示，中國奉勸澳洲政府「正確、客觀看待香港國安法」，「立即停止借所謂香港問題干涉中國內政，不要在錯誤的道路上越走越遠。」

多間傳媒報道，澳洲聯邦內閣今日將審議援港方案，但莫理遜下午見記者時，未有交代方案詳情。

不過，他似乎不點名回應趙立堅的「干涉中國內政」論。莫理遜表示：「這是我們身為一個國家如何內部回應這些議題。」

所以給予誰人簽證、有甚麼條款，以及可逗留多長時間，是澳洲的決定。它們是澳洲自主議題。它們關乎其他國家，它們關乎我們的國家。所以，我們將會就著自己的簽證計劃和如何運作做決定。

他表示，澳洲將繼續與想法相近的國家就這些議題緊密聯繫，很快將會交代方案詳情，但不是今日。

澳洲據報考慮中止對港引渡條約

另外，澳洲廣播公司報道，澳洲官員正考慮仿效加拿大，暫停與香港的引渡條約。

加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）上周宣佈，他會暫停與香港的引渡條約，成為國安法實施後第一個截斷與香港「斷約」的國家。

目前，全球有超過30個國家和地區與香港有引渡條約，包括美國、澳洲和新西蘭。

澳洲律政部長波達（Christian Porter）拒絕表明政府正考慮甚麼措施，只說：「澳洲持續檢討其國際協議，確保它們符合其目的，包括引渡安排。」

影子律政部長載夫斯（Mark Dreyfus）促請政府緊急檢討澳港引渡條約，因為目前「香港居民和訪客在很廣泛的理由下可被引渡到中國大陸，現時由澳洲引渡到香港，有真實的風險會被引渡到中國大陸。」

仲有冇石頭

鬥黃

學翻中國「干涉內政」理論

中方反制收容返澳洲人lor
睇吓有冇人睬你

多間傳媒報道，澳洲聯邦內閣今日將審議援港方案，但莫理遜下午見記者時，未有交代方案詳情。

他表示，澳洲將繼續與想法相近的國家就這些議題緊密聯繫，很快將會交代方案詳情，但不是今日。

澳洲比支那害得夠慘， 硬起黎比英國同支拿大好得多

收我啦...我好熱愛祖國架（澳洲）

砸石頭

大家都係英聯邦

正常

依家講到咁實會收，唔收咪7到喊

邊個之前放風禮拜三講

一直話今日傾， announcement within weeks

收就一定點都收
不過已經打定輸數淨係收專才
都係度埋心水唔好發夢去英國算

香港人離開香港關中國人什麼事?

印象上係第一次見到外國直接回應支那「干涉內政」嘅指控，
希望澳洲真係夠硬。

石頭哥好攰

如果你唔係澳洲讀書， 唔係已經喺澳洲， 我都係覺得去英國穩陣

技術專才表示已經除埋條褲等入閘

終於有國家肯回應下支那個干涉內政論
聽偉大既口交部講咗成年終於有回應

肉博

有幾專呀
Point test幾分入咗eoi未
咩occupation

civil eng, 10 yr+ exp, degree holder

因為Melbourne所以遲左
ABC話 later this week

Skill assessment done?

而家係做難民，過到去就有人同你搞啦

點解會有人唔去英國, 寧願去澳洲
5 眼圍內都笑鳩澳洲人假鬼佬,
仲衰過加拿大
成個darling harbour 都係講國語
澳洲可以成個區一個鬼佬都無

返工做過最大錯事又有新update：

喺隔離酒店搞咗個隔離緊嘅人
搞到全個Melbourne lockdown 6 個星期
最少經濟損失 60位澳紙

你唔整skilled assessment 邊個當你係skilled migrant 呀巴打

你唔好去金紫荊話 香港無香港人
你搵到個區一個鬼佬我請你鮑魚呀

難民著草之前，係應該花幾個月時間慢慢搞嘅
而家都唔係做技術移民；係技術難民呀

整咗先啦屌
少少錢都慳
一陣全世界一齊整
整唔切咪碌柒

你乜証明都無
嚟到話做技術難民
但又無証據
一陣掟你去聖誕島咪碌柒

終於有人公然講出來BTW唔夠硬，比我對呢D公然9UP既國家就唔係正視聽就算，係屌返佢轉頭

brisbane sunnybank
請啦

唉屌fucking victorian

英國工程師學會承認嘅大學學位、
幾間響澳洲都有幾個office嘅國際大行工作經驗；唔係普通濕鳩細公司，
未驚過～

要取消杨润红一家澳藉！

推 抗爭Mind Map #Twitter BNO「5+1」 #黃色經濟圈 7.11-12 初選 #一國兩制已死

澳洲一出聲，型十幾萬倍，最少就目前既指控黎講，唔似其他國家又想明踩但只敢暗諷，想教訓支那但又想奶支那幣。

生活費平
天氣好過英國？

生活費未必平過英國

翻譯：關你撚事咩

sunnybank 本身係香港人區嚟

答得好形

硬咗

澳洲邊忽平
一罐可樂廿蚊, 一個m 記餐60 幾蚊喎
電話卡data幾舊水, 仲要就住用

天氣好又係笑到仆街, 夏天40 幾度,
曬到皮膚癌,
d 小昆蟲全部double size, 嚇撚到袋縮

Aussie Aussie Aussie
Oi oi oi

全地球事務，都係中國內政！

大佬，咁大件事，好難一兩個星期就決定。
其實人地真係幫到盡

調轉諗
如果澳洲收緊移民政策，而家要住滿20年先有公民身分，咁叫唔叫干涉中國內政

唔叫嘅話點解放寬就係干涉

一個鬼佬都無？
Burwood sydney仲得人驚啦咁

中共就咁叫一叫春.
隨時為口氣,澳洲整D高要求入籍給香港人.

算唔算石頭!!

準備反攻香港!

食屎啦Morrison
搞撚掂疫情未呀屌你老母on99

屌9 victoria 個酒店保安啦
尻痕累全家

點解可以於佢哋走

NSW border 就識得揾差佬棟喺度唔俾人入，機場就

一睇就知佢盲反啦

我喺澳洲咁梗係揀返澳洲啦

你問Daniel Andrews啦

屌佢老母又stage 3
lock佢老母down

都要屌埋nsw防疫不力嘅

屌我唔想又困喺屋企呀
我想出街食飯呀

難得政府企得咁硬
可惜d大學仲係咁奶共
尋日睇到自己母校喺facebook出post講welcome china

嗰班撚樣俾人起到底實俾人買起

我諗好快就會查埋佢地㗎埋

*㗎啦

Sunnybank好多鬼佬住同去食野買野
我喺sunnybank住過幾年

中國幾時全面取消留學生啊 澳洲大學靠中國人養嘛

Vic條柒頭一個累全家由關Scomo咩事
之前做得好唔講